---
id: version-1.0.0-setting
title: راهنمای استفاده از پنل کاربری تحت وب نانوواچ
sidebar_label: تنظیمات کسب و کار
original_id: setting
---

پنل کاربری تحت وب نانوواچ دسترسی نامحدود در عین سادگی

## تنظیمات کسب و کار در پنل تحت وب

یکی از مهم‌ترین گزینه‌های پنل کاربری نرم‌افزار حضور و غیاب نانوواچ گزینه  **تنظیمات کسب و کار** می‌باشد. صاحب کسب و کار برای استفاده از این نرم افزار باید در اولین قدم تمامی مراحل تنظیمات کسب و کار را مطابق با این آموزش انجام دهد تا بتواند باعث رشد و تعالی کسب و کار خود شود.

**ترتیب مراحل تنظیمات کسب و کار را در زیر می‌توانید مشاهده کنید:**

- ایجاد شیفت‌های کاری
- ایجاد تقویم‌های کاری
- مشخص کردن روش‌های ثبت تردد
- اضافه کردن پرسنل
- ایجاد کردن گروه‌های کاری

>لازم به ذکر است اجرای به ترتیب موارد فوق از اهمیت بالایی برخوردار است. 

![تنظیمات کسب و کار در نرم افزار حضور و غیاب](/img/dashboard/setting.png)

### ایجاد کردن شیفت

در اولین قدم برای استفاده کاربردی از نرم‌افزارحضورغیاب نانوواچ پس از ثبت کسب و کار نیاز است تا شیفت‌های مورد نظر خود را مطابق با نیاز خود از طریق ویدیوهای آموزشی زیر انجام دهید.



### ایجاد کردن شیفت عادی در سامانه حضور و غیاب نانوواچ

<div id="9835450826"><script type="text/JavaScript" src="https://www.aparat.com/embed/x8vti?data[rnddiv]=9835450826&data[responsive]=yes"></script></div>


### ایجاد کردن شیفت چرخشی در اپلیکیشن حضور و غیاب نانوواچ

<div id="93907723273"><script type="text/JavaScript" src="https://www.aparat.com/embed/LYGB3?data[rnddiv]=93907723273&data[responsive]=yes"></script></div>


### ایجاد کردن تقویم

کاربران در مرحله بعدی به جهت استفاده صحیح از شیفت‌ها نیاز است که برای شیفت‌های خود تقویمی ایجاد کنند، در فیلم آموزشی زیر نحوه ایجاد تقویم برای انواع شیفت توضیح داده شده است تا کاربران بتوانند با توجه نیاز خود تقویم یا تقویم‌های کاری خود را ایجاد کنند.

<div id="44309899890"><script type="text/JavaScript" src="https://www.aparat.com/embed/8RJYG?data[rnddiv]=44309899890&data[responsive]=yes"></script></div>
 
 ### مشخص کردن روش‌های ثبت تردد

برای مشخص کردن شاخص‌های ثبت تردد نیاز است مطابق تصویر زیر مراحل را از طریق اپلیکیشن نانوواچ داخل تلفن همراه خود انجام دهید.

![اضافه کردن پرسنل در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/ways-traffic.png)

 
 ### اضافه کردن پرسنل
 
 صاحب کسب و کار یا ادمین می‌توانند در بخش اضافه کردن پرسنل با کلیک بر روی دکمه **+ پرسنل جدید** یا دکمه **افزودن دسته‌ای** پرسنل خود را اضافه کنند.
  ![اضافه کردن پرسنل در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/add-personnel.png)
  
  کاربر پس از کلیک بر روی گزینه **افزودن دسته‌ای** با صفحه زیر روبه‌رو می‌شوند.
  کاربر در این قسمت می‌تواند با کلیک بر روی دکمه **دانلود نمونه اکسل**  فرمت قابل قبول نرم‌افزار حضورغیاب نانوواچ را دانلود کرده و اطلاعات لازم را جهت ایجاد گروهی پرسنل تکمیل و توسط دکمه سبز رنگ **آپلود فایل اکسل** فایل اکسل خود را در سامانه آپلود کند تا پرسنل در نرم‌افزار ثبت شوند.
  ![وارد کردن اطلاعات پرسنل در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ به صورت گروهی](/img/dashboard/add-personnel-excel.png)
  
  کاربر پس از کلیک بر روی گزینه **+ پرسنل جدید** با صفحه زیر روبه‌رو می‌شوند.
  
  ![وارد کردن اطلاعات پرسنل در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/add-personnel-1.png)
  
  در این صفحه لازم است تمامی اطلاعات پرسنلی کارمندان خود را با دقت مطابق با تصویر زیر تکمیل کرده و در پایان گزینه ذخیره را فشار دهید، تا به پرسنل شما به کسب و کار شما دعوت شوند.
  
  دراین مرحله یک پیام حاوی لینک دانلود اپلیکیشن نانوواچ برای پرسنل شما ارسال می‌شود تا بتواند وارد نرم‌افزار حضور و غیاب نانوواچ شود.
  
  >در گزینه **تقویم** در عکس زیر نیاز است تا تقویمی که در مرحله قبل ایجاد کردید را برای پرسنل خود انتخاب کنید.
>
>در گزینه **روش‌های ثبت تردد** لازم است روش ثبت ترددی که مورد تایید شما است را برای هر پرسنل انتخاب که می‌تواند از یک تا چند روش انتخاب شود.
>
>گزینه نقش‌های پرسنل شامل مواردی از قبیل **پرسنل**، **اپراتور**، **ادمین** و **صاحب و کسب و کار** می‌باشد، که میزان سطح دسترسی پرسنل را در نرم‌افزار مشخص می‌کند.
>
>کاربرد گزینه **اجازه ثبت تردد به صورت آفلاین** این موضوع است که اگر خاموش باشد پرسنل شما در زمان ثبت تردد حتما باید یه اینترنت دسترسی داشته باشند تا بلافاصله پیام ثبت ترددش برای سرپرست موربوطه ارسال شود.
>
>گزینه **غیر فعال** زمانی کاربرد دارد که پرسنلی از کسب و کار شما جدا می‌شود ولی شما تمایل به نگهداری اطلاعات کارکرد وی برای محاسبات حسابداری و پرداخت حقوق و دستمزد به آن شخص را دارید. پرسنلی که غیر فعال می‌شوند دیگر اجازه استفاده نرم‌افزار نانوواچ را ندارند.  
  
  
  ![ذخیره کردن اطلاعات پرسنل در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/add-personnel-2.png)

### ایجاد کردن گروه‌های کاری 

به جهت ایجاد کردن گروه کاری مطابق با چارت سازمانی خود با انتخاب گزینه گروه‌های کاری از داخل تنظیمات کسب و کار با صفحه‌ای مطابق عکس زیر روبه‌رو می‌شوید، که نیاز است برای ایجاد یک گروه کاری بر روی دکمه **+ گروه کاری جدید** مطابق عکس زیر کلیک کنید.

![ایجاد کردن گروه‌های کاری در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/add-group.png)

پس از کلیک بر روی گزینه **+ گروه کاری جدید** با فرمی مانند عکس زیر روبه‌رو می‌شوید، که ابتدا باید نام گروه خود را انتخاب کنید مانند **گروه مدیران** سپس نیاز است که سرپرست یا سرپرستان گروه را انتخاب کنید و در نهایت اعضای گروه را انتخاب کنید و بر روی دکمه **ذخیره** کلیک کنید. 

![ذخیره کردن گروه کاری در نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/submit-group.png)

### تنظیمات عمومی 

صاحب کسب و کار در این قسمت می‌‌تواند تنظیمات عمومی کسب و کار خود مانند بارگزاری تصویر لوگوی خود، نام کسب و کار، منطقه زمانی که کسب و کار در آن قرار دارد، تعداد مرخصی‌های مجاز سالیانه خود و تاریخ شروع دوره کاری خود در ماه را مشخص کند.

>با انتخاب گزینه **لحاظ کردن تعطیلات بین مرخصی** می‌توانید تعطیلاتی که بین مرخصی‌های پرسنل است را هم به عنوان مرخصی لحاظ کند.

![تنظیمات عمومی در تنظیمات کسب و کار  نرم افزار حضور و غیاب نانوواچ](/img/dashboard/setting.png)